40歲後從電話簿剔除所謂「朋友」 鄭丹瑞：我不需要酒肉朋友

小時候聽大人講：「人多嘅地方唔好行埋去。」我很不以為然，只當耳邊風。年輕時，最愛熱鬧，的士高、派對，逢請必到、逢到必早，總之愈多人愈高興。這些日子，俱往矣。40歲後，開始帶眼識人，開始從電話簿中剔除一些不再聯絡、甚至不想聯絡的所謂「朋友」。

年紀漸長，經常被損友嘲笑我沒有朋友：「喺手機損友群組入面，你係最少出聲，最少參與討論嗰個，直情好似隱咗形。」好事之徒對我諸多不滿：「未有限聚令前，大家約出嚟聚會，你係出席率最低嗰個，又係最早走嗰個。」「成日俾人撞到你一支公食飯睇戲，你真係唔需要朋友。」

這是一個美麗的誤會，其實我真心需要朋友，不過，我不需要的，是飲飲食食的酒肉朋友。我需要可以令我人生增值的朋友，問題是，有素質的朋友不多見。我本身又不是一個喜歡主動交朋結友的人，於是，與其話不投機，浪費自己的時間，不如索性把心一橫，寧願花多點時間獨處。

曾經聽過以下的幾句說話：「與其努力去合群，去融和適合的圈子，不如學會自己與自己相處，時間是最好的增值期，安靜時候，智商最拔尖，拉開你和別人差距的，就是你面對孤獨時的姿態。」林語堂說過：「孤獨」這兩個字拆開，有孩童、有瓜果、有小犬、有蚊蠅……已經夠熱鬧了。

全文刊於《經濟日報》，原題為「獨來獨往」

撰文 : 鄭丹瑞

大把連登仔未到40歲已經集慣無朋友啦
利申：無朋友毒撚

習慣先啱

Problem

睇上岸未

娛樂圈如果未上岸，networking 好重要
飲飲食食係用黎識吓人sell吓自己

佢呢啲風格只啱周潤發呢啲搵夠上岸嘅人

有時自己一個不知幾撚爽
少啲無謂應酬

講得有道理

冇知己就冇知己啦，打咁大篇野做乜鬼

係娛樂圈或者娛圈周邊行業，應酬都係工作嘅一部分

健康旦好似係藍

素質

岩，一齊刪L晒做緊狗個d「朋友」

佢視朋友係可以增值自己嘅工具 咁唔通幫唔到自己嘅人就唔算係朋友咩
如果有啲人終日無所事事 係社會價值觀判定嘅廢物 咁就冇資格做佢朋友？

素質
用埋D支那詞洗人腦緊係無朋友啦

鄭丹瑞：我們憑甚麼指摘年輕示威者？

咪撚9up啦你老母閪

旦哥

我記得郭富城天台免費演唱會，係揾阿旦做主持

有場合見到藍絲朋友寧願唔去囉！

換個角度，係咪唔想浪費時間同一班人食飯唱k飲酒揼骨食煙

係咪就要被普遍需要呢啲消遣嘅人標籤做唔合群？

人大了 便明白獨處多重要

素質

支那仔

做咩要迫自己做唔鐘意嘅嘢姐
成日用曬d時間去social
個人點會有時間增值自己令自己變得更好？
多志同道合嘅朋友當然好
酒肉就算把啦
慳返d時間+錢+氣

應酬係工作一部分就更加享受自己一個

所以去拜年真係好on9，夾硬去見啲唔啱傾嘅親戚

因為你已經賺夠 唔洗應酬

人地咪話「有素質的朋友不多見」囉
個個都似你呢啲弱智仔咁多時間同你啲on9朋友日日鳩fing咩

當年佢俾加拿大追稅追到破產咁滯咪見識晒咩叫朋友囉

佢D損友唔通未賺夠咩
有D人係真心鍾意約一堆人講無謂野隊人飲酒

得罪講句，朋友嘅價值就係在於可以互相幫助，甚至可以互相提升
當然互相幫助有好多意思，唔只限於金錢上嘅幫助
淨係飲飲食食嘅朋友有咩用？

素你老母質

質素都唔識講你又有幾質素呢？

我諗佢嘅「增值」並唔係現今多指「財富／技能增值」嘅意義，
而係指《論語》／傳統上嘅「益者三友」：
「友直」、「友諒」、「友多聞」

「益者三友」語出［論語．季氏篇］；原文為「孔子曰：『益者三友，損者三友。友直，友諒，友多聞，益矣。友便辟，友善柔 ，友便佞 ，損矣。』」

在孔門的道德教育中，除了個人自身修養仁心、改過遷善外，透過朋友的相互輔佐啟迪而引起的自省，也是十分重要的。孔子說：「見賢思齊焉，見不賢而內自省也。」又說：「三人行，必有我師焉，擇其善者而從之，其不善者而改之。」在孔子的心中，甚至連「不賢」、「不善」者都可以幫助人們進行反省自己的工夫。

雖然透過對「不賢」者的觀察，可以幫助自己反省，但畢竟仍應與「不賢」者保持距離，因為與「群居終日，言不及義，好行小慧，難矣哉！」與小人相處終究會妨礙到自身的德行修養，所以孔子說：「以友輔仁」，特別強調「擇友」的重要性。

孔子認為朋友有所謂「益友」與「損友」。「益友」有三種，「損友」也有三種。三種益友中，正直的朋友（友直）與誠信的朋友（友諒），都是與內在的德性修為有關，正直的朋友可以讓自已聽到過錯，誠信的朋友可以使自己也能達到誠信。所以與這兩種朋友交往，能使自己的德性修養更進步。至於見聞廣博的朋友（友多聞），則是與外在的知識文采增進有關，與這種朋友交往可以使自已的生活內容更豐富、更充實，也更能明辨事理。總之，益友就是能夠幫助我們德性修養與增進知識的朋友。

從孔子對於「擇友」的強調，可以了解孔門教育十分重視朋友對個人道德修為與知識增長的影響。孔子在此明確提出益友與損友的指示，主要在告誡弟子們交友不可不慎；足以作為我們立身處世與人交往的準則。

淨係飲飲食食的酒肉朋友都有用的

我生活得返工放工，無朋友，又有抑鬱，我都想有班陪我飲飲食食既朋友，起碼個人會覺得好d無咁孤獨，會幫到個情緒病

另一個角度，你問下d獨居老人佢地想唔想要陪到佢飲飲食食既朋友？

就算唔想要咁多酒肉朋友都好 同人講我要DEL NUMBER 好中二病下

人望高處
唔一定係錢同利益
朋友嘅修養品德學識見解都係考量因素
任何嘢都係講條件
無論係朋友愛情甚至家人都一樣
原因好簡單：人嘅生命/時間係有限

多謝你

d fake news就係上面果d垃圾不斷散播
屌你老母鳩up無成本

唔知佢交返晒加拿大啲稅未呢？

可能佢講嘅增值唔係名利呢，有時好嘅心態、眼界、價值觀都係一種增值嚟，一個同你上山下海去冒險嘅朋友，一個可以令積極樂觀嘅朋友，其實都可以令你人生增值

條垃圾皮蛋粥成日鳩噏已經見撚到佢好多次

近來醉心研究。應酬？不了

應該好錫2個女
想下一代好

true but嘔心

而且你講漏咗「緣份」

咩你覺得人性唔噁心咩？

賺錢既目的就係為左可以隱形

點解無？
星期五放工出黎食下飯講下on9野
唔洗deep talk唔洗思考
開開心心又一晚 壓力放低曬
唔好咩？

想問佢人生研究左咩 增值左咩偉大理論
駛唔駛比個諾具爾獎佢

講到咁又真係想知閣下係有幾咁清高
幾咁出於污泥而不染

9up無成本

thx typo更正

噁心 包括自己因為human nature而做嘅某啲嘢
不過個噁心感令自己做少咗

yes 有益既朋友 令自己有成長既朋友

你老母做雞生性病就藍

好黃架

sor

睇人嘅思考程度
有啲人聽shit talk會覺得係廢話
仲要花精神附和

如果直程唔覺得係shit既 另計

酒肉朋友都可以帶嚟開心

素llm質

下下要拉高見衫俾你睇全相咩，戇鳩

佢成撚日自己食澳牛
快撚到仆街

攬妙巴

你宜家用緊一個典型嘅反問反 嘲方式對答
已經表明咗態度

我點都說服唔到你㗎喇

你理解唔到啲你理解唔到嘅事情

用第二個例子畀你諗下：
一、一個吸煙者阿叔同個後生仔講，吸煙危害健康，唔好食啦。
二、一個吸煙者父親同個仔講，吸煙危害健康，唔好食啦。
一 點睇？
二 同 一 有無差別？

我唔會解說 你自己研究

人到無求品自高

40歲看破紅塵，是否可悲

五毛好鍾意係reply散播假資訊

正常有競爭先有進步

你老母個西係藍色

係..我依家身邊仲有
你話十幾歲廿歲頭都仲ok
大家都3字頭,次次一聚埋就玩遊戲隊酒,次次都想人飲到嘔咁
諗極都唔明,點解咁耐都唔變
有d仲要結左婚

大學先有朋友

返工咁累，我只想瞓覺

一見到呢個字即刻負評兼skip晒篇文

有用
人生其中既意義係追求快樂
飲飲食食的確可令人快樂
當然唔係要佢地佔你人生100%
但絕對唔係冇用

素質 no

極同意
親戚長輩如果值得來往既 平時都會見面
最on9就係去見埋d幾廿歲人一事無成 滿口粗言穢語 盲從權威既垃圾
仲要對你指指點點 未讀過大學又話讀完大學都冇用

群埋嗰啲無所事事成pat爛泥嘅人度做咩
揀朋友都可以揀個對自己有幫助嘅朋友
都可以一齊食飯 傾計 仲要大家一齊進步
不過想人哋幫到你你都要幫到人
人人都有唔同優點 發揮唔同既野
咁咪大家一齊進步
近朱者赤近墨者黑
好過同啲一無是處嘅人一齊令自己越嚟越懶

人生其中既意義係追求快樂

幾多%？

你 覺 得

經濟日報

鄭丹瑞講既酒肉朋友應該係指去party, clubbing,隊酒, 即係好撚嘈果D
唔係你講果D收工happy hour飲兩杯食下野傾計9up

你如果真係覺得自己係火星人
咁不如試下唔好用典型嘅地球諗法
諗嘢先啦

仲要咁快下結論

我差10年先40
仲最FD嗰班FD仲係中學嗰班
結哂婚未結哂婚又好都會搵時間開部PS4
OR去是但一個人屋企打機食飯
我又覺得朋友唔需要一定要有功能
搵到班真心FD一齊嘻嘻哈哈都開心架

冇link冇盛
但多幾個人講就有人信

我愛你

好多人既tg gp,we7 gp,全部都係3唔識7, 可能樣都未見過既朋友

你朋友唔多就無話不投機半句多嘅煩惱，未有反送中前同班酒肉朋友飲飲食食相處無問題，但反送中後多咗政治話題就真係無野好講

我想要囡

個時搞完阿王眾籌演唱會 跟住無左影
等我咁得死期待有黎明

唔肯定就唔好亂咁衝出黎講

其實我覺得係extrovert vs introvert分別多啲
大家休息嘅方法完全唔同

introvert覺得同人傾計消耗能量
extrovert相反

p牌無出過post，然後無證無據亂帶風向……

黃?
嚟兩日先請深藍絲日本陳美齡做嘉賓

真

高朋滿座

佢有老婆仔女點算孤獨啊.冇得同毒撚鬥啦

所以我先有咁嘅懷疑

我中學一畢業已經咁做

完全唔洗俾無謂人曬自己時間

我覺得其實係咁
係佢嘅對「朋友」嘅概念改變咗
以前佢會覺得朋友係呢啲
飲飲食食去玩去蒲嘅
而到咗一定嘅年紀有咗一定嘅人生經歷之後
佢對「朋友」嘅概念由飲飲食食
轉移咗去可互相深入交流同啟發啫

雖然佢腦裏面「朋友」嘅概念唔同咗
但對朋友嘅準則都仍然係可以帶來增益
只不過係佢人生階段唔同咗
認為呢種帶佢去玩去蒲陪佢去玩去蒲嗰種朋友
對當刻呢個人生階段無咩益處
轉咗去搵啲有其他益處嘅朋友

人地講嘅係有內涵修養又啱傾、互相傾囊相授、抑或明白你諗乜嘅對像

人生得幾廿年咁短少酒肉朋友不知幾好，只做增值自己嘅嘢已經用咗半日

巴打講咗一個好重要嘅point
我形容係滄海遺珠

「真心」

不論係旦哥
定係上面好多人
都淨係流於討論邊類朋友有幫助

但不論係高質 定所謂低質朋友
同真唔真心係無關的

喺「真心」並列
我想加埋

「緣份」

它代表咗人生係有限
你無可能尋遍無窮更多更「好」的朋友
你總可能會同某啲「無益」嘅人有緣

阿旦真人超nice
不過唔好講素質 講番質素會更nice

有??
真係有情緒病嘅人
酒肉朋友係唔會有耐性想聽你講嘢

父母親情未必講條件
其他就會

好功利 都係嗰句
好噁心

希望旦哥唔係真係exactly噤諗

永遠鳩噏果啲一定係已經block咗既user

唔好 but 你鍾意囉
客觀嚟講唔健康同浪費時間
真正歡愉、減壓嘅快樂係透過培養有內涵嘅興趣同學習得嚟
閱讀, 做運動, 練習樂器, 唱歌, 繪畫手作...
呢份滿足成就感會更令自己開心

咁佢都可以選擇用依個方法發洩姐
依啲冇絕對答案話岩定錯
正如三十幾歲仲打機 有人覺得冇咩野
有人覺得幼稚
結左婚都仲要飲到醉唔想番屋企 你話呢

旦可能係偏黃，但健康旦請得陳美齡，頂盡係唔藍唔黃。

一個人原來都

因咩事block我？

真心想知

依個係你自己覺得姐 開心冇得量化
都冇話對錯 可能有啲人覺得同寵物玩一日都可以開心
唔通又會有咩大得著咩

你講得啱

不過佢都講得啱

只是
當佢同班酒肉朋友開心到咁上下
最後佢反而會變得更加失落

但你每日三餐都係食嘢
係咪仲咁需要透過食滿足?
食 提供到能量就夠
而能量係用嚟做有意義嘅事
並唔係鳩up 娛樂
已經唔係百分比 而快樂中意義有幾大

下 呢d野全部都一個人做
我會覺得好悶同好lonely
其實點先為之浪費時間都係睇你自己

素你老母個質！
係「質素」
用蝗語抵你冇朋友！

唔明點解要del囉
由得個電話係度 你唔搵佢
個電話都唔會阻到你架
咪扮野

推

唔一定

有些人天生內向

自以為好撚yo嘅傻仔

三人成虎

男女分手會清理舊物同理

我真係理解唔到依兩個例子有咩分別，我既感覺係兩位都係用心良苦，自己知道食煙既壞處所以勸勉下一代唔好踏上依條不歸路，想聽下樓主解讀，no offense.

炮友要唔要

從何時你也學會不要離群 從何時發覺沒有同伴不行
從何時惋惜蝴蝶困於那桃源 飛多遠有誰會對牠操心
曾迷途才怕追不上滿街趕路人 無人理睬如何求生
頑童大了沒那麼笨 可以聚腳於康莊旅途然後同沐浴溫泉
為何在雨傘外獨行

精神層面、心靈上個種增值呀 你以為八達通增值咩

佢冇用錯
素質同質素本來就係兩個詞語
素質指素來的本質
質素雖然都有中文來源, 但係普遍認為現代嘅用法係屬於predisposition嘅中譯
意思上係有分別

係呀，好難搞，佢地一大班人全職修改歷史

梁朝偉, 金城武, 周潤發, 劉青雲, 黎明...
呢啲極低調 都係上晒岸
可能都有朋友
不過肯定唔係酒肉朋友

交到心嘅朋友就唔會係無益，佢身上面一定有啲特質係吸引到你向佢學習，先會引到你同佢交心
鄭丹瑞講嘅好明顯就係淨係飲飲食食嘅酒肉朋友，同呢啲朋友講緣份，有咩事起上嚟就唔好怪自己冇帶眼識人
我見上面好多留言，都有講過咁樣好功利，我覺得倒不如話係理性仲合適

一早 block過佢

I couldn't agree more

對我黎講，朋友唔一定要吹喝玩樂，唔一定要叻，總之大家拎個心出嚟，價值觀又相似，已經夠

我嘅思維唔係典型（自認）
所以我以下講嘅嘢未必係truth
可以當係意見

首先 我要先講下正常人嘅典型簡單思維
以個年輕人/兒子嘅角度 會容易啲講
年輕人/兒子嘅經典回應：「你自己夠食啦，有咩資格講𠵱啲」
𠵱個回應睇落好似好有道理，其實係有謬誤
不過知道係有謬誤嘅人應該都會聽過，所以唔喺度講

咁阿叔同父親又係咪無錯呢？ 一半
我覺得阿叔係完全無錯的
而父親則不然

分別在於 阿叔同年輕人唔係一齊住 一齊相處
阿叔嘅習慣唔會影響到年輕人（以宏觀嘅角度）

而父親每時每刻都在給兒子一個壞嘅影響
佢錯嘅地方唔係邏輯謬誤
而係第二個方面（唔識形容）
所以佢都唔應該繼續食煙

本身想同上面火星人巴打講嘅係；
我就算話人噁心
唔代表我無一齊做噁心嘅事
我無話自己係聖人
而就算有做噁心的事的人 都係可以話其他事情是噁心的

第二 佢已經直接否定咗𠵱個世界/連登
的確係有可能會有𠵱種人出現

所以覺得佢流於第二段嘅典型思維
無咩討論空間

現充狗四十歲先訓醒
毒撚十四歲已經識

特別係梁朝偉, 金城武,之前睇訪問前者極唔中意開P見人,後者可以成個星期唔出街係屋企打機.

我覺得香港社會合理化咗𠵱件事
亦都知道唔少人解讀為理性

無話有無錯嘅

結果都係成個社會嘅人一齊承擔

某程度反影個人唔太受歡迎肯跟你做朋友既只係酒肉朋友之輩, 真心既冇幾個理你.

所以咪話40歲之後。。。

明白了，一開頭以為個年輕人/兒子係無食開煙。咁樣理解又會有啲唔同，我自己都係好憎食煙，我老豆又係叫我唔好食，但自己一日一包，我又唔覺佢影響到我，反而更加憎人食煙，搞到屋企污煙漳氣。

相比起 功利嘅朋友
其實同飲食酒肉「有緣」
有起事上來應該都唔算太差吧

應酬啲仆街無貢獻同事，
自己獨處上連登好過

我認為朋友一定係有某啲你欣賞佢既地方先可以做到朋友，可以係善良，個性。亦可以係金錢，利益，不過唔理邊種，只要互相尊重，共到患難既就係真朋友。

我覺得你只係demonizing帶眼識人呢個觀點
講大愛唔係唔得，的確「有緣」，「緣份」呢啲term係好浪漫嘅，但理性都好緊要

咁慘

不過有咁多cue
其實你無食都算好彩

cue啫係暗示
係不經意嘅learning
有個煙民老豆
你會熟悉人吸煙後嘅減壓變化
你會有easy-to-reach cigarette
你會熟悉煙盒聲
...等等等等....

同埋
你可以再以第二個角度睇
有啲人嘅吸煙形象係唔差的...

佢可能覺得嗰種酒肉朋友係知己

兩個字「真心」

搵唔到旦哥今次講得幾岩
睇佢上節目成日串串貢咁

之前其實講咗 真心+緣分

緣分係輔助的
係提醒自己 時間係有限 𠵱個點
不過最緊要係
提唔提「緣份」
佢浪唔浪漫
都唔係啲控制到嘅事（以宏觀角度）

我啱啱又諗到第二個非典型角度
不過可能會觸動到你神經
就係：

你老豆影響咗你對煙民嘅睇法
如果佢唔食煙
你可能唔會特別憎煙民
不論係咪同你老豆相同形象嘅煙民
從而令你對食煙 煙民𠵱回事有 唔係中立嘅睇法

利：唔係你 所以係推論
你可以唔回應

純粹以多角度思考
去思考一啲盲點

我諗野比較理性，我憎人食煙純粹係因為煙好臭，而且對身體唔好，呼出既二手煙更加會影響到人。單係以上幾點已經有哂充分理由令我憎食煙依樣野。

而且亦唔見得有咩好處。減壓？ 有好多有益既活動都做到，仲對身心有益，型？只係以前啲MK仔留落嚟既印象，係我眼中食煙既人個排煙屎牙不知幾咁柒。

係
仲記得黃秋生有個post
幾條友係度亂up痴撚線

反而我對身邊既朋友同親人食煙既接受程度高啲係真既，就算係我隔離食有時都忍住就算，但街上面啲火車頭會有衝動想行過去撞9佢

係咪都話好似藍

覺得呢個諗法有啲功利

會唔會係好功利？我覺得係種理性選擇
我覺得旦哥係叻嘅係理性嘅
佢唔算完全捨棄佢地 一無用就即棄嗰種功利
反而慢慢淡淡出呢個圈子
或者可能佢嘗試過改變呢個圈子
但始終做唔到先走 呢啲我地唔知
好難單純靠表面去判斷到
只可以話道不同不相為謀

開娛樂台啦

鹽豬手.

你就算用語文角度解都冇用

我都覺呢個係重要因素
叫我去同人傾計吹水真係頭都痛埋，我除左呻工作辛苦外都冇野講，冇咩話題
而家有時要同d人social，發現有d人真係好吹得，又發現有d人好叻表達自己同事物，發生左既事可以講完又講，天南地北又講得一餐
要我諗野講慘過返工

麻煩大家check check乜鳩係酒肉朋友先至comment睇d留言睇到好好笑 個po最重點個詞都唔識解 竟然有人就咁解做約朋友食飯

次次都有人跳出嚟話xx係藍 9up無成本

尤其係涉及人身攻擊嘅議題上，最好fc 咗先好講嘢，否則你一屈錯忠良係奸就聽定比人屌全家

嘩屌真係好恐怖
我話好似係
冇講係確定
都已經比成村人追住嚟屌

唔敢隨便講嘢了

佢係圈入要撈咁耐，應該識好多藍嘅偽人
我諗佢係老一輩，仲係以前和而不同果種人

btw你覆果個9upper黎，
好多post都9up
唔好幫佢搵資料

有幾多個偽人有咁嘅本錢

我冇9up
求下你原諒

諗起eason首任我行

點解人老咗咁諗就叫識諗
我細細個就已經咁諗,就畀人話唔成熟,你咁樣好難搵食

吊你老味，咩素質啊？質素啊

結論係...
原來鄭丹瑞冇朋友

人地係選擇冇咁啲酒肉朋友
即係類似高考有3條A但選擇去揸巴士
而唔係連登毒撚 本身就早已被社會遺棄冇得揀

當一個人長期浸係果啲酒肉朋友身邊，浸到心頭起一種承受太多想嘔吐既反應時，呢個舉動就唔難理解。

本身支那唔用質素 香港唔用素質
已經約定俗成咗
你夾硬畀個definition係無用
只能話係你個人見解

質素素質之爭，各執一詞，各有道理。實際上兩者只是倒裝了，意義無大差異，都是說明事物的品質。觀乎爭論所在，是在甚麼場合甚麼地方使用。香港保留了質素這講法，也一直常用質素，是不爭事實，不過常用不等如禁止其它講法，在書寫、創作時，大可使用素質。然而，近年某些媒體在報導新聞時，故意將質素改為素質；政府高官發言時，廣泛地用素質取代質素；新高中實施後，通識科用「生活素質」取代香港一貫常用的「生活質素」；普通話教中文之下，質素被斥為港澳用語，要改寫「規範」的素質。這樣就如貶語意清晰的「經已」「面善」「一世」為方言詞，非要改做「已經」「面熟」「一輩子」等「規範漢語」不可，都是同等荒謬。

社會自動排斥功能
唔係大愛包容撚可以解決得到
素質同優化一樣 始終係支那種、港共發起嘅侵略
呢樣你點都洗白唔到

語言終歸係有軍隊嘅方言
唔能夠自覺抵制 一律就係支那附庸

年輕既時候，我已經唔鍾意周圍約朋友，好多無謂是非，講錯嘢又煩。

cannot agree more

本身whatsapp有個大同group
都叫做吹下水搵d 野笑下咁
早2年呻過番工不如意嘅野，比其中一人一句質番埋黎
"講到咁辛苦咪辭職囉"
ok, 呻都唔比
家陣成個group都靜晒
當左做content farm咁收下d fw片算
講多都嘥氣

真係多謝1個人搞爛成個group

用咩語言用交稅係同一回事 同樣受制於強制力
唔能夠抵制交稅 就好應該至少抵制語言
知道份子嘗試證明自己知識上高人一等
終歸呢種識見極其卑下

認同，不過都係有人要用，今時今日仲有人用內地形容支那，硬係有班人條底線set得好高，無計

會唔會係講下笑？但你認真咗。
如果係好friend既話講咁既笑話唔出奇，我本身把口臭都有機會咁樣講下笑

當支那迫所有香港廣播機構用內地嘅時候
你再繼續用內地就係正中支那下懷
而唔係拘泥於內地呢種詞究竟係咪蝗語 起源點 邏輯點 文法通唔通
呢種滿足完一種智商優越感覺之後係無乜意義

或者咁講
呻呢d仲有咩笑好講
份工唔辛苦嘅都唔會無啦啦拎黎講嘅，曬命咩
結果上次dead air 完之後成個group就變左廢group

我地另外幾個自己起另一個group再吹過

所以咪鏟FB囉

都啱既 有啲人大咗性格都會一齊轉變，或者變得好現實。
我有個朋友同另一個朋友由細到大都係兄弟，出生入死個隻，結果出隻社會之後朋友a睇錢睇到好緊要，好有上進心發憤圖強，朋友b就一事無成，成22歲人仲讀緊band3中五...。結果朋友a果斷同佢絕交

依家見到人用蝗語一律屌咗老母先，廣東話同繁體字已經俾人打壓緊，班撚屌仲唔堅持用好自己語言

sorry以為你你層主

咁呢d case又未免極端得濟

只係想講
大家都咁上下年紀
知道邊d位應該講乜
邊d位可以吹水講笑 邊d位就認真mode

如果佢講得over左而佢自己唔覺嘅，係唔會有人出黎打圓場的話，咪算數囉

周生大把行山友

無事 睇到有人咁執著都好安慰

酒肉朋友其實真係可有可無 想飲酒吹水同啲唔識嘅人做可能仲過癮

不過係香港同陌生人拗水吹人哋當你痴線

通常當自己無利用價值先會見到真朋友。

我自己細細個識親朋友都俾人排斥，又或者係表面上當你係朋友，實際上只係陪玩既物件。
小五個陣試過成班fd去某個同學屋企一齊打機，然後去到門口既時候個屋主同學係全部人面前講話佢間屋容納唔到咁多人，叫我自己走，仲要無一個人幫我口。
我傷心到衝咗返屋企喊，仲傷心咗成個禮拜，然後怕咗識朋友

咁係果班人仆街姐
有時係群果個圈子唔啱自己
大個啲就識分咩人同自己夾咩人唔夾，會自動遠離唔夾果堆人

我有次個post同人拗順子 三條一對係咪蝗語
佢堅稱係台灣國語 華語 後生接觸多咗中國文化
就係唔肯話係蝗語

so sad, 咁全部都係小朋友，無人識點樣處理得好d呢件事一d都唔奇，難怪到而家都仲有陰影

而家都係睇番自己性格，人大左，都唔係太想要keep住維繫咁多朋友，尤其19,20年咁多事發生，連晚飯都出唔到黎食，睇法唔同，你講完，我懶得回；我講完，你又懶得回，呢d咪慢慢冇囉

以前都可能為左keep呢d情誼去扮下矮仔，而家我為乜要就你？(當然可能對方都係咁諗啫)

呀係仲有撲克
蝗語咪蝗語lo 華乜嘢語 邊有香港人用撲克
笑咗
咁解構法唔知做咩事

所以我好慶幸而家識啲幾個交到心既知已，大家有咩都可以一齊分享。有過咁既經歷反而令我更加帶眼識人，有時唔啱傾個啲真係由9佢就算，人生入面不知有幾多個過客

而家班學生出街都講哂蝗語，最慘連班香港出世既都要就佢地一齊講，香港未來都冇得救

係香港大愛左膠多 三心兩意 自取其敗
而好多人都居然覺得幾有道理
咁嘅民族唔消亡就假

以前新移民主動同化
依家倒轉香港人自己附和新移民 解構本地文化
香港唔怕落嚟嘅人多 係怕自己變左膠

一嚟左膠多，二嚟教育制度同埋啲老師唔屌鳩班學生，老實講學生時期受影響最深既一定係學校，啲老師如果企硬要班學生講返廣東話既話一定唔會俾人同化得咁緊要

introvert唔會理解到extrovert 反之亦然

兩個同樣要搵比自己上一級朋友嘅人

最終結果一係人唔騷你
一係你唔騷人

講經咩
性格毒就毒啦
外向識social既話你毒,你就話人柒
冇咩對錯
我見有d人直頭唔識停,每個星期節目多到,人地好enjoy

大把
同時大把人鍾意錢咁解
不過佢地呢班係已經錢黎搵佢地唔係佢地搵錢咁解

其實你明唔明人地咩意思？

真心點會同高質無關
高質意味住朋友能從有形(物質上)/無形(品德/知識上)輔助你成長
如果牽涉無形嘅品德上
亦只有正直之人才會有此效能
難不成品德成長=教你做一個見利忘義嘅小人？唔會，咁即係位朋友本身係位直正嘅君子(即友直)
只有正直嘅人先會可以具備真心這一點
因為正直人會係有「朋友道義」&「私利」衝突時，為了「朋友道義」而選擇捨棄私利
而小人相反

「真心」這貳字，早已隱含於「正直」一詞中
而高質朋友=品行端正=必然直正=真心

不是沒人提及
只是大家都心領神會而已

巴打認同
有本錢唔洗靠人咪唔洗識人
但問題一個內向既人要不斷yo人真係會好易屈到病

所以咪就係有啲人會啱酒肉朋友
物以類聚
無話邊種生活方式同態度最好

你份人都幾得意
同酒肉朋友講真心
我份真心冇咁廉價，唔係隨便生命中出現一所謂「朋友」都會付出
時間有限還時間有限，所以更知道咩係寧缺莫濫
當然我都識得有啲人同你嘅睇法相近，只可以話自己開心就得

因為人要經歷求偶期
如果你過早withdraw
咁會大幅度收窄你自己社交圈子
繼而影響你工作同婚姻

不過其實你唔使理人講乜
你覺得正確+又唔傷害到人就可以去做
自己接受到&開心就得

因為人類的悲歡不相通
有時d人係咁
無嘜同理心

講得好

因人而異

如果你做呢d可以提升自己，培養內在既野係好歡愉好減壓，咁恭喜曬，你已經係人生贏家
因為你可以係一直享受過程既同時，得到好既outcome（你睇書運動玩樂器畫野，可以提升自己，市儈d講溝女都多樣野吸引人）

但你將呢d野同另一種人講，聽落就係何不食肉糜

有種人要減壓要歡愉，只能靠打機（非電競級練習，可能仲只係最毒既劇情單機game連聯誼功能都無），或者做下d好無謂既野上面。佢地係要取捨究竟應該做d有意義既事（但係suffer黎既）定係enjoy d無用既野，而唔能夠好似第一段種人咁既enjoy又有意義。

其實好多行都係，想/要上位就要特別去social

咁又唔使嘅，有時間未去撚下佢囉

從何時你也學會不要離群
從何時發覺沒有同伴不行

娛樂圈點都要靠人緣

收皮啦屌你老母
咁大個人講野都唔負責任 抵撚死

你老母都好似係雞

素你老母臭閪質

支那種

唔用語文解咁用咩解
支那用得多我地粵中就唔用得？
咁支那用多啲粵語用詞，我地仲可以用咩？

細路仔唔識嘢
香港人寫書面語唔用撲克應該用咩？

其實溝女想吸引人要識social
識睇書運動樂器 但唔識同人相處
多少少人講野就口窒窒
班女只會覺得你好毒
所以我唔明點解我話鐘意social會咁多負評

溝正常d既女直頭兩樣都要
但如果得內在無social，應該係咩女都唔會有
而如果得social無內在，都至少有機會溝到d mk妹

呢樣真
以前係大阪一個人食松屋，Sukiya 果陣
班啊叔好鐘意同陌生人吹水
就算去落下Girl Bar，隔離位都可以傾好耐

要一群死攬住 whatsapp, facebook, Instagram 放棄「朋友」，會唔會太睇得起香港人？
香港人冇「朋友」會死

blue waffle

依家先知佢係黃

中國最多狗肉朋友

加句「好似係」就可以9up唔使本？

人大 孤獨一定是人生命題

阿旦淨係招呼藝訓班班仔女都夠啦
個個當佢老豆

啲終日無所事事嘅人都可以搵返同類一齊無所事事

做左咁多年人都會受支那詞影響

人越大就所謂老朋友食飯聚會=showoff會
反而果啲酒肉朋友同一齊做完一件興趣嘅事，做完無拖無欠散喇下次見先係最keep到耐⋯

人地一至五做野都冇壓力，點解又要出嚟食飯同你講on9野
佢同你唔同stage呀，上哂岸嘅心態點同你比

係

【娶初戀情人38年】64歲鄭丹瑞畀2000萬磚頭老婆揸手：一生只愛太太一個

仲要好專一

獨撚＝世外高人

下 無論咩stage都要有朋友食飯講笑架啦 連登仔係咪真係毒到咁

啤牌已經夠做
撲克你日常會講？

去到咁上下年紀，就會明白朋友不需多，知己三四個就夠。同d價值觀唔同的人一齊食飯，好浪費時間，全晚食飯講野無內容，倒不如留在家中休息/睇書好過。

五毛9up冇成本，娛樂圈唔撐中共就好高成本。

其實毒撚一個更開心

蝗語就蝗語咪咁多籍口，古時嘅素質只係解素色嘅質地，無其他意思，用佢嚟解釋其他野即係共產中文！！

「人多嘅地方唔好行埋去。」

因為會中肺炎

日常「講」咪啤牌
寫字書面語咪撲克
一刀切唔畀用撲克就最撚on9
乜柒都屌蝗語

點解有人要幫你增值？你有咩嘢？？

40歲先識揀朋友，咁垃撚圾咪撚講出嚟啦

提供能量就夠 都up得出
仲講咩意義 直頭成個人都無要求

D所謂既應酬真係哂心機 捱眼訓
要自己不停附和 同讚賞人地 真係ON撚99
點解你要咁做?係因為D人好撚玻璃心同要面
尤其係出左黎社會做野既人會更加明

有道理。
好多人怨讀大學識唔到人，上zoom更差，
但如果你用呢段時間增值自己，成為勁人，自然好多人黐埋來同你group project 、做朋友。

人好撚現實：
你勁、想高分嘅人會黐埋來做project；
你係大學補習天王、d人就想你介紹d客比佢哋；
你網店搞得好，想學你嘅人就成日問你攞料、想學你；

人際網絡應該就係咁運作

一個人原來都可以盡興 多了人卻還沒多高興

講白D啦
40歲前要搵錢咪需要碼住D酒肉朋友，應酬佢哋，搭好個雞棚
40歲後，個台搭好哂咪懶清高唔想應酬咁多
人之常情呀，個個做人都係咁屎忽鬼㗎啦
無利益搵你老豆同你做朋友

真,當你可以一個人都去到旅行而冇諗過孤獨.咁你就唔需要有“朋友”了

KEEP到耐既已經係兄弟

做乜鳩咁多負皮
要攪清楚，旦係一個人，健康旦係一個網台喎。一個網台會請藍絲陳美齡做嘉賓，你唔會話佢係黃掛。

其實為左應酬而應酬重噁心, 人越大就越有呢種感受
人一生可以交心, 互相進步的好友真係唔多, 所以我都認同旦哥的諗法, 嗰d酒肉朋友見唔見都罷

香港人唔多𠵱種諗法
𠵱度都唔例外

你個諗法就等同林鄭話明知奶共係嘔心都照奶
除咗將成件事升華到更加之嘔心都諗唔到有咩作用
就好似你啱啱痾完一篤爛屎自己食緊之際仲要話食屎好痾心咁

每個人都有唔同嘅觀點角度同表達方式 我比較習慣以反諷黎表達自己意見
理性討論無任歡迎
討論亦唔代表我或者你需要說服彼此甚至達成共識 可以單純地只係一種交流

補充埋就係我問嘅係你有幾清高 如果你一個人代表成個連登 我都無野好講
唔好扭曲我嘅用意又或者拖其他人落水

正解

真正朋友就算幾年冇見過冇傾計

但係一見面就可以無所不談

佢未分清咩係豬朋狗友

就係因為有你啲咁嘅人

個社會冇進步

衝出黎認垃圾

你個諗法就等同林鄭話明知奶共係嘔心都照奶
點解唔得 相反會好啲？ 點好？

𠵱個唔係好例子 其它人容易被情緒主導
從而令你有利

除咗將成件事升華到更加之嘔心都諗唔到有咩作用
唔明你推論 但應該係相反

就好似你啱啱痾完一篤爛屎自己食緊之際仲要話食屎好痾心咁
話唔嘔心 仲不自知 啫係自我催眠咗 最後會唔會食多咗？

無扭曲你用意
態度/表情 都係內容嘅一部分
睇返#47

淨以 純內容 計
你個問題係一個trap
仲係一個無禮貌嘅trap
傻仔先會答

如果係咁低質嘅
之後回覆只會「Noted」你
唔會浪費時間

你咁講就證明你嘅價值只係同佢productivity掛勾

但係佢嘅價值明顯唔只係講緊經濟上嘅生產力, 而係講緊更高層次嘅利益(i.e. 知識上／哲學思考上／情感上, etc.)

簡單而言
人生有限
與其俾啲酒肉朋友消耗自己僅餘嘅青春
不如將時間青春花喺對自己身心靈有益嘅事上面，包括識一啲可以開闊自己視野嘅人，或者獨處享受自己嘅興趣
就好似有啲人你頂多會同佢打友誼波，，絕對唔會娶／嫁佢咁

佢都幾自大

算鳩數啦呢條仆街
明明移咗民去加拿大，因為加拿大要抽佢全球收入嘅稅，唔撚想交稅就返嚟香港，又要拎加籍又要唔俾稅

跟住就自稱啲錢輸晒、冇乜錢，但係就支持個女去外國讀任何自己想讀嘅嘢，唔洗諗錢
莫講話窮人，中產聽落都係風涼話

Del酒肉朋友？好似你咁上咗岸咪得囉

離地到on9

講得好中肯。人大左。個諗法都會改變。認真。同班老友雖然減少左見面。但耐不耐吹下水講下近況。又真係有所增值。佢意思未必係block晒d朋友。係對自己無益處果種真係要少見。